有咩係中醫好過西醫？

有d咩係西醫醫極都醫唔到/但反而中醫就醫到？

坐月呢d中醫就話要但西醫就冇話一定，大家又點睇？

大把唔知咩病又痛又唔舒服
西醫都話冇事架啦

皮膚，腸胃，失眠

無咁西

免疫系統等慢性病
筋(撕裂非斷) 骨
皮膚
孕前後
咳
腸胃
及所有受類固醇摧殘完嘅殘證，都係要搵中醫接爛攤子

中醫只會越黎越貴（冇料除外）
最終只變成有錢人先可以睇 ...

再遠d 將來，傳統中醫會失傳
得返西醫化中藥配粉員

簡單例子：

香港人扭親腳，會話去「睇跌打」定「物理治療等等」？

調理／小病就中醫，大病就西醫

清熱
袪濕

物理治療
有得Claim

免疫系統病唔算大？

免疫系統病西醫醫到幾多？

為左 claim 錢而揀醫生

視財重於身

比醫生紙

認真 試過嚴重尿頻 每10分鐘一次廁所 就算全日冇飲過水都會屙 而且我唔飲野都唔口渴
西醫要求驗尿 我覺得好shame 轉左去睇中醫
中醫話我成日食生冷野 搞到腎虛 飲左三個月藥 結果真係好返 但係都好撚貴

驗尿都話 shame
有D 驗身包驗尿速同量 ...

工作勞損睇左前後十年 可以同你講除非你保險唔包中醫
唔係自費比錢一定係睇中醫or跌打抵睇

物理治療依家600-700起跳 每一個部位加200-300左右又要洗多筆係轉介信 book又要早成星期
中醫你去bu診所掛推拿針灸科300都唔洗 又少人同你爭 坊間普都係500-600左右

Physio 做既針灸 直流電 紅外線 拔罐 手法治療
其實我睇中醫都一樣會用類似方法 甚至有d方法係中醫行左幾千年
物理治療後來發展時納入自己體系入面 好似我就睇過physio用梅花針 但其實係中醫野來

而且物理治療比中醫針對性強d 中醫會講經絡講整體性強小小 變相你有整親個範圍大 physio就會一個腰一個背一個肩咁收錢 中醫就會當一個整體唔會計咁仔細

一來一回physio可以係一千落樓 中醫都係200幾300到
當你睇2-3次好返 中間個差距可以係千幾二千蚊
療效見人見仁見智 但整親一定係中醫又快又平

而家好多保險都包中醫啦
條友邊間保險唔包咁仆街

痛症 慢性病

話唔定你睇西醫都會好

on9先睇跌打

9up

中醫神好多
無論有咩病徵，佢都會搵到原因，虛火實火肝火心火腎氣經絡不順

拔罐

唔識就唔好提啦
本來 五行就係唔平行嫁啦
係一種趨勢
有冇病唔係睇一瞬間嘅指數

寒熱交集係常見

我識就做左中醫啦
我係話中醫一定搵到病因，唔同西醫

奇難雜正搵中醫會好點

精神病

如果計埋日本漢方 (其實即係中醫), 咁係唔會失傳, 日本漢方發展得好好

例如？

脱髮睇中醫會唔會好過睇西醫？

ADHD

已經失傳嫁啦。。。

日本中醫好似只係准西醫去讀

即係將中醫首先西化左先。。。

未聽過脱髮醫得成
1）個人生活節奏壓力
2）先天
3）環境因素

點醫 ...
唔返工？轉工？轉生活環境？

好撚on9, 擺明係急性膀胱炎之類, 飲多d水+維他命c就搞掂啦
食埋D草藥三個月, 傻人d錢真係易呃

唔西化點發展 仲靠一子相傳?

科學化 !＝ 西醫化

中醫可以用埋 檢測科技去幫助 就已經係大發展

西化左 ＝ 基礎理論形同無物

精神病/情緒病呢d我就知,ADHd 中醫都有呢方面研究？

中醫既藥冇咁難食

針灸
其他用藥/理論不作評論

一係可以
一係中大講大話

邊有可能。。。

易入口一定係西藥
除左藥水 ...

連登醫仙

中藥先難飲到嘔
利申: 之前醫頭瘡都係睇中醫

M痛

斑禿
面癱
無味覺
以上針灸
跌打都係好野

奇難雜症睇中醫就岩
前年突然好多暗瘡，出完又死死完又出，去睇西醫話冇得醫
後尾有親戚介紹話有個中醫好勁就試下，佢話係腸胃問題引起，食左7濟已經斷哂尾 連濕疹都好左好多

可否介紹

求推介

貝爾氏麻痺